後悔捐口罩給中国 日本豐川市長：若有剩請歸還

日本愛知縣豐川市與中國江蘇省無錫市新吳區互為姊妹市，2月看到新吳區受武漢肺炎疫情肆虐，於是捐口罩救援，但現在豐川市後悔了，盼對方若有庫存口罩能歸還。

日本東海電視台報導，豐川市市長竹本幸夫2月看到姊妹市無錫市新吳區受到2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情肆虐，於是在2月4日捐贈4500片口罩、防護衣給新吳區做為救援物資。

但現在日本的東海地區（日本本州中央面臨太平洋的地區，有愛知、岐阜、三重、靜岡4縣）疫情擴大，面臨口罩荒，所以豐川市希望新吳區如果口罩還有剩的話，請歸還豐川市。

竹本說：「終於（疫情）來臨了。如果對方口罩還有剩的話，不知能不能還給我們口罩，當初認為對方因苦於沒口罩而伸援手，但現在看到豐川市市面上沒口罩，覺得當初自己的判斷太天真、需反省。豐川市沒儲備口罩，所以有點反省，或許現在這麼說，於事無補…。」

3月22日，一位20多歲、任職豐田汽車公司住在豐川市的男性確診，加上愛知縣疫情有擴大的情況，竹本很憂心市府職員等所需的口罩5月將見底。

部分日本網民看到中國政府現在用捐贈口罩給外國展開救援外交，很不是滋味。最近網路上還有一則訊息指出，中國媒體報導，瀋陽市太原街一家餐廳「楊媽媽粥店」在店面前的充氣拱門掛有「熱烈慶祝美國疫情、慶祝小日本疫帆風順長長久久」的布條，引起中國網民批判，也有日本網民十分憤怒。

有日本網民表示，中國湖北省武漢疫情爆發後，日本政府、許多團體捐贈口罩、防護衣給中國，還為中國、為武漢加油打氣，竟換得如此的「回報」。

ON9

俾你都唔敢要啦

攞去炒都唔畀返佢啦

同中國人講道義

我憑本事借點解要還
屌你老母

市長下世小心啲

Indian Giving

還都唔敢用啦

幫大陸人等於自殺

雖然話施恩勿望報，點知支那恩將仇報

所以話台灣做得幾好

憑本事借 點解要還

好天真好傻

$15 一個 , 隨便買

咁撚ON9? 佢係咪聖誕節望聖誕老人派禮物果種人

問阿里巴巴攞啦

日本嬌

高價賣晒去意大利啦

我憑本事借點解要還呀
屌你老母

😦😦😦

當買個教訓囉，雖然好貴，但對於治療天真係特別有效

傻仔

好肉酸

屌你老母
我借unicharm 比你
你還湖北性感口罩比我

變曬紅二代啲玩具錢啦

賣二手畀你

唔怪得愛知最大鑊啦

部分日本網民看到中國政府現在用捐贈口罩給外國展開救援外交，很不是滋味。
一巴星埋去D 左膠度

賣番比你

抵撚死

只能說抵死

正解 用過嚟吻屎照俾番人都似

仆街市長奶完共扮傻

台灣代還

記賬

日後 反攻 / 光復中國 再計數

真係敢要？

罩到光棍手，一去冇回頭

弱撚智？叫支那人歸還？

憑我本事乞翻嚟 點解要還
屌你老母

4500片
連登仔:

慘

捐翻啲帶有病毒 掘日本爆發

呢啲政客係大陸眼中是天頁無邪

財入光棍手

Push

支那會還啲用過既畀你

係呀， 送完口𦋐比好多人仔你賺呀， 儍仔

發撚緊春秋大夢日本市長

4500片

救救mask 體驗中共製造既愛

日本v b pfe 係佢面前都只不過係垃圾

還比你敢要？

戇鳩

奶共吖嘛

奶呀奶呀奶呀

諗多左

OK 二手嘅要唔要?

4500個送過去半個鐘都唔使就派晒啦，仲邊可能有淨

撥火

一陣蚛蟈捐返你哋捐嗰啲罩比你哋
然後又要你哋多謝佢
贏國

另外諗起台灣傳媒撚范瑋琪各地狗官盡現
條八婆仲要唔要出黎吠下日本？

日本真係柒頭皮
成班咁撚天真都可以做政治人物

市長驗下智商好喎。

借花獻佛 同東張西望差唔多

點會還俾你呀

唔知佢見到呢幅圖有咩感受呢

支那人都好捐，同自殺無分別

啱，橫掂幫唔幫都係會畀終囯話
咁點解要幫？

今次日本每行一步都係好撚戇鳩

左膠自己攞嚟

今次之後左膠仲有冇市場

日本:😦😦😦

支那賣返d假口罩就有機會既

呢三個emoji精髓嚟

其實#6都漏左隻中指🖕🏻

日本仔真係無腦架喎

我第一時間都諗到

愛支縣

美帝 小日本 死未呀？

你地幾時捐過俾大陸人民呀？收倒咩？

日本仔呢獲睇穿佢真係on9奶共呀拿

連兩層口罩都唔會還

捐定借先，捐既想拎返唔係話唔得既，肉9酸姐

日本製口罩轉出買10eur一個,fatfat了

4500個, 又唔係4500盒
香港搵個區議員向民間公開收集都收到啦

所以4500個對中國黎講連條毛都唔係, 就算中國大爆發期間都隨時可以拎到出黎, 依家還多10陪都得, 只係差在中國做依場政治戲

有冇發現日本捐口罩，中國轉手賣比義大利西班牙

同支那稱兄道弟，就算係香港都要諗下啦

捐贈？大6高官話:賣左俾人喎，揾唔番

好撚核突

支那人最叻恩將仇報

4500個都要乞返真係好唔掂

口罩已袋 理_得你

恨鐵不成鋼

農夫與蛇故事

🖕🖕🖕

賤種國

捐嚟做乜

得個4500片夠幾多人用

哈 又幾趣致咁天真嘅

入黎就係為左睇呢句

真

養唔熟

Made in Japan, 有都上繳中央啦

緊係汁番武漢口罩比佢地，順便賺埋人情

抵啦

純正中國味

On9 屌你老母從政既都係弱智

日本：😧

市長應切腹

到今日都仲援助中國
呢啲咪報應囉

真係喊嚟都無謂

好多日本人喺yahoo留言話好𤓓
搞到日本又俾支那人睇死

笑

還?
中國只會用高價賣返俾你哋，重要係二手添
你睇下烏干達嗰四百幾萬港元還咗未

句野勁中國

咪再信中國啦唔該，再錯就真係抵死

中國人/支那人

😦

4500個
當跌左算啦

香港而家自己都唔夠用仲點幫日本

On鳩日本大愛撚

後悔完下世小心啲做人啦

笑撚死

與蛆謀皮

財到光棍手

mola mola

經典

入黎就係為左呢張圖

日本仔真係好天真好傻
人地支那狗一邊收你地口罩一邊話你地死光最好架
仲諗住一班人畜會還？
還都要立即燒毁呀

送左去韓國啦

天真過天真嬌
排支啦屌

中國人會吊高嚟賣

【幫推thx】和你登記做選民 & 立會要初選「三不投」聯署

100蚊個賣返比你

認清騙徒真面目

中國人借到錢會計落純利

賣俾歐美國家百倍利潤還條撚

咁天真?
點會有剩，隨時話日本仔講大話俾少咗

親，你的貨物已放上淘寶，請自行選購，順豐不色郵啊

on9仔 抵撚柒死

戇鳩仔

唔出奇，道頓堀成條街好多都支那人開

係慘過自殺～

呢張先正

奶共唔係奶得好開心既咩?

肯定會

唔信中國嘅今次最少病例 各國識做未

支那憑自己能力拎到. 點解要還

你漏左個萬字。。。

me 7左真係4500片

畀呢啲廢柴做官真係慘
無腦無遠見

中國味又點會係屌你老母呢？

習種：有本事就出錢買番啦

上次非州國家捐錯錢,中共還左錢未

on99

有冇Twitter?
想入去恥笑

日本真係戇撚鳩㗎喎

財落光棍手

屌

諗返起真係絲毫都冇幫過中國

從來弱智先會信支那，又有人中招

😧

屌你老母

日笨

市長第一日接觸支那人

早知何必呢，買個大教訓謹記啦日本

啋你都on9

😨😨😨

左膠特別on9

笑咗

當年汶川地震仲未學精

入左騙徒手仲邊有得攞返
當係教訓啦，唔好再信騙子大國

早知如此，何必當初

佢唔屈鳩你都算偷笑
仲捐野畀大陸

利用你哋嘅大愛

日本仔 真係咁天真

戇勼勼

俾得中国仲想攞返 發夢就有你份

日本人對支那人好似二戰咁就得

少少醒
中国咁撚要面
自己唔要
都一定畀你

日本人狠起上黎先勁

切腹啦

睇comment, 我以為LE 度係百度

抵死

奶共呀啦

傻閪

咁撚天真怪邊個

日本豐川市長：支拿係度嗎？23:06
支拿：😊系度23:07
日本豐川市長：你同我借左3000口罩幾時可以還返我？？23:12
支拿：我點解要還？ 23:13
支拿：呢個係憑我自己本事借來的3000口罩 23:14
支拿：點解要還？ 23:14
支拿： 你 母👆🏻 23:15
日本豐川市長：😦😦😦 23:18

廢物

丁蟹

支那係全世界嘅敵人

舔完共梗有報應，下世記得小心啲

國內人民有囉，例如果個咩周支瑜

比佢入屋會姦你老婆殺你全家搶得就搶

「慶祝小日本疫帆風順長長久久」

日本人要永世記住支那人嘅所作所為

傻豬嚟架

日本仔都成為condom

#ChinaLiedPeopleDied

愛支

香港人走得太前

問意大利攞啦

派晒去歐美威啦

推呢個

請辭囉

信中共

支那會貴價賣國產劣質口罩俾日本之後
再出個新聞稿話中國捐贈大批口罩俾日本

同武漢做姊妹市

啲口罩同支國國旗一樣有菌咖

呢次真係完美演繹

呀偉

中共表示：「可以賣返畀你，10000円一個」

同支那人講情義信
日豚而家蠢撚到

反省下，下世小心啲啦

渣都無喇 仲話有剩

你當人兄弟 人地當你契弟咋 和豚

平 你係到嗎？

[底撚死

令知後無大和魂

推

切腹啦屌

同支那咁近都唔熟佢劣性
畀人呃一次 好好記住
以後醒少少

憑自己實力拎番黎 點解要俾你

賣番比你呀

🖕

個市長會唔會太自責而自殺

市長柒咗

偉 在嗎 ？

可能仲要賣番d垃圾口罩比你

等我po番張原圖出嚟啦

支那不嬲恩將仇報，香港有版你睇

同支那人講道義？中國喺文革後已經亡國，而家呢個A貨叫支那。日本人以為仲係遣唐使時代嗰個禮義之邦？

同大種乞衣拎回報
笑死人啦日本仔

奶野啦你掛住奶共

中國會高價賣番俾你